有無人有社交焦慮症?

想認識一些同我一樣有社交焦慮症既人，互相交流

以前有,依家已經無咩朋友

我都係，以前好開朗，有好親密既朋友，會成日一齊玩，自從幾年前發生咗啲事同生活上既轉變後，個人開始轉牛角尖，性情大變，變得情緒化，同時又好驚人，驚公開場合講嘢，驚俾人笑同負面評價，之後可能因為大咗朋友各自生活圈子不同，又或者係各有各忙，又可能係我有時啲做法講嘢方式唔小心得罪咗人而我唔知，都可能係得病後主動遠離以前既朋友，怕他們知道會笑我，遠離我，所以我無同他們講我病，得屋企人知，之後就慢慢少同以前朋友聯絡了，而因為自己對結識新朋友都有啲驚，驚人地唔中意自己，對自己印象唔好，所以自己對於結識新朋友都唔係好熱衷，由以前我好驚自己一個，怕俾人覺得自己係不受歡迎，所以得自己一個，到後來已經變得好習慣一個，唔會好羨慕多朋友既人，但同人一齊時又會比較依賴，我覺得自己係有啲矛盾，想有人陪又想自己一個，可能係因為缺乏安全感吧，不過性格上好多人都察覺到我變咗，以前好開朗，無憂無慮，到後來成日都好多煩惱，好少笑，同埋對人開始有戒心，唔知係咪因為人大咗...反而嚮往簡單的生活

我都係以前有親密朋友,但人大左同發生左D事後就收埋自己, 越黎越負能量, 之後都試過再信過人識新朋友, 但當你太認真時,D朋友反而會疏遠,變到依家呢幾年都係孤獨咁過

同你有啲似，我都係好怕失敗，經歷咗啲失敗，產生咗失敗經驗後就開始負能量，收埋自己，唔再甘信人，support you~

我都覺得同你有D似想有人陪又想自己一個
不過我以前係有D驚人,但覺得依家已經無當初咁,可能對咩都麻木晒,但係驚自己性格咁樣,如果新識既朋友對自己好D好易有種依賴好感,當對方唔再理自己時就會好空虛同埋受傷

呢排更加大壓力了，唔知係咪因為過度焦慮令抑鬱情緒加重，成日都想喊，控制唔到自己去捻啲焦慮煩既嘢，又要面對人，學業又好重壓力，真心覺得無咩人可以真正明白到我既煩惱，焦慮同唔開心源頭，真係唔開心，有時會捻下去海邊解決...

其實你係面對人先咁,定你本身有情緒病? 我以前係面對人先會咁,私底下自己雖然都會諗負面野多,但同自己講一定可以控制到自己既思想情緒,有時做其他正能量野平衡返就無事, 其實唔好俾自己太大厭力同期望,有時平平淡淡咁過仲開心,反正你最差都諗過死左去

你最近點呀，有無Telegram傾下?
@turtle1124